[破盲] 唔經唔覺, 垃圾會選舉已造成惡性循環, 投票紀錄越差反而越容易保住議席

因為初選冇限制禁止藍屍投票, 而本土派/激進派又杯葛初選唔撚投
變相令投票紀錄越似建制派既反對派就越高機率越初選
因為事前SET左RULE, 邊個羸初選, 正式選果時就要投佢, 所以佢地係初選前越似建制,反而越有利
結果就形成惡性循環
激進派越杯葛>泛民就越親藍屍>初選就越多藍屍投泛民>激進派越杯葛>泛民就越親藍屍>初選就越多藍屍投泛民....無限LOOP

解決方法唔係冇, 不過就難D
有初選既情況下:
激進派/本土派係泛民初選果時投素人, 拉近初選有藍屍支持既老泛民距離
泛民死忠唔盲撐, 唔投比投票紀錄越似建制派既老泛民, 轉移投票比素人
是但一方做唔到都打破唔到呢個惡性循環